曾俊華警告 社會變「撕裂2.0」 林鄭：港人不撐即辭職

【特首選戰】
特首候選人林鄭月娥爆出「辭職論」，言論再捲入輿論風眼。三名特首候選人曾俊華、林鄭月娥、胡國興昨晚出席由七大電子傳媒聯合主辦的「2017行政長官選舉辯論」，首度同台互相質詢。林鄭月娥表示，她是百分之百信任香港人，如果港人主流意見令她無辦法再擔任特首，她會辭職。曾俊華質疑林鄭月娥曾經多番強調不參選，但當特首梁振英宣布不爭取連任時就決定參選，更被外界指是與梁振英相似的「CY 2.0」，會令社會變「撕裂2.0」。
本報港聞部報道
三名特首候選人昨晚8時出席由七大電子傳媒聯合主辦的「2017行政長官選舉辯論」，可能是唯一一次的同台互相質詢機會，因為周日由建制泛民選委聯合舉辦的特首選舉論壇，不會有互相質詢環節。
林鄭月娥自宣布參選以來，已經爆出多番爭議言論，包括剛周日於教協主辦的論壇上遭質疑錯用「白色恐怖」一詞，之前又在記協的論壇上說謊稱「從來不做『吹風會』」等。她昨晚再爆出「辭職論」。
回應CY 2.0 稱有人尋代替品發洩

三名候選人在開場發言都提出團結社會有多重要，曾俊華在辯論期間，問在過去曾多次表示完成政務司司長任期後便退休的林鄭月娥：「你有沒有想過，為何這麼多人叫你『CY 2.0』呢？」他表示，林鄭是在去年12月梁振英宣布不爭取連任後改變決定。她回應稱：「因為『CY 1.0』不參選，要找一個代替品，要讓一班要發洩的朋友繼續要有一個對象。」曾俊華續稱：「社會其實最擔心，如果你當選，是香港社會會變成『撕裂2.0』。」台下傳來一陣掌聲。
一名現場觀眾問林鄭月娥沒有泛民選委提名，會如何爭取他們的支持時，林鄭月娥稱，提名還提名，投票還投票，管治還管治，相信投票時會得到他們的票，她建議在立法會成立一個平台與不同黨派的立法會議員溝通。
她又謂，只是希望有多一個機會為香港市民服務，決定參選的過程雖然較為倉促、沒有鋪排，但強調自己十分重視民意：「我百分之百信任香港人，如果香港人主流意見，令我無法再擔任行政長官，我會辭職。」
曾俊華引用fb指 「嬲嬲」上到鼻
由多個機構所做的民意調查均顯示，曾俊華目前得到較高支持率，他之後提出林鄭月娥的民望在現階段已經出現支持負淨值，問她會否考慮退選，但她引用「香港研究協會」的調查，指出自己的支持度比曾俊華高出三個百分點，又稱民望可上亦可落：「好多人選的時候民望高，甚至上任的時候民望高，但很多好快就跌下來，外國很多總統都是這樣。」
曾俊華又引用社交媒體的現象，指出林鄭月娥的不受歡迎。他表示：「直播在fb看到的，你知否你臉下那些『嬲嬲』已經上到鼻？」他又以林鄭月娥的競選口號「we connect」質疑她未必能與年輕人「connect（聯繫）」。林鄭月娥回應稱：「我在fb是弱者。你儲了如此多like（讚好），你在政府如此多時間，儲到多like（讚好），我都有點驚訝，我連上網時間都沒有。」
她又質疑曾俊華只是「在鍵盤上創作溝通」，以回應對方諷刺她經常「閉門工作」，反稱自己過往經常落區參與各種論壇與市民接觸，強調自己在政綱中亦有提出要解決年輕人「學業、事業和置業」問題，並讓讓年輕人「議政、論政、參政」。
胡國興在辯論期間就炮轟香港故宮文化博物館落戶西九文化區一事，批評林鄭月娥不做真正諮詢，不遵守法律。林鄭月娥重申有依法辦事，強調興建博物館對香港是好事。 - See more at:

好多人選的時候民望高，甚至上任的時候民望高，但很多好快就跌下來

你講緊邊個？

依下笑到仆街 其實佢兩個都好唔妥梁振英

即係暗示緊港柒係廢柴，黎多次都重得
當初數字狗夠話一紙一筆聆聽訴求

林鄭自己係平行時空,佢個時空邊有人反佢

林鄭心諗，如果俾佢做左特首，曾俊華會變貪（曾2.0）